# Startrek Player Library
Библиотека предназначена для проигрывания интернет потоков mp3/aac/wav/hls и локальных файлов. Основная часть библиотеки выполнена в виде native модуля, который занимается проигрыванием и содержит два класса: STPlayer и STPlayerDelegate

## 6.0.11 (17.03.2020)
* playUrl не вызывает stop если url не менялся.

## 6.0.10 (11.03.2020)
* Новый 16 битный вывод звука в android для обхода проблемы тишины первого байта в huawei.

## 6.0.9 (28.11.2019)
* Обработка AudioSession iOS внутри плеера. Исправлено отображение кнопок в command center.

## 6.0.8 (08.11.2019)
* Обработка AudioSession iOS внутри плеера

## 6.0.7 (25.09.2019)
* Исправлена ошибка проигрывания AAC на iOS 13

## 6.0.6 (16.08.2019)
* Пересборка 32bit с 19 api, 64bit с 21 api

## 6.0.5 (16.07.2019)
* Исправлена проблема 6.0.4 openssl для android 5

## 6.0.4 (13.07.2019)
* Добавлена поддержка arm64-v8a и x86_64
* Исправлена ошибка получения метаданных из потока icecast

## 6.0.3 (06.05.2019)

* Удалена библиотека libtags для работы на android ниже 21
* Добавлено логированние на выполнение master и daast http запросов

## 6.0.2 (18.04.2019)

*  Исправлена ошибка с невозможностью запустить воспроизведение после авиарежиме.
*  Добавлено событие onDaastSkip реагирующее на команду <nobanner/> от adwolf. Сигнализирует о том, что перед проигрыванием рекламной вставки не было.
*  Удалены события onHlsMasterDone и onHlsMasterError. Обработка master playlist осуществляется каждый раз перед началом проигрывания, вместо предварительной обработки.
*  Переименован метод playMasterStream в playMasterUrl
*  addMasterStream переименован в setMasterUrl и внутреннее поведение изменено. Теперь обработка master плейлиста не начинается сразу после его добавления.
*  Добавлены методы masterUrl и masterStreams для получения информации о текущем master потоке и списке дочерних потоков внутри master playlist, которые используются при воспроизведении.
*  Исправлена ошибка с падением приложения на android arm устройствах при запуске проигрывания без интернета.

## 6.0.1

Исправлена ошибка работы в фоне для android 9 pie.
Apk сборка демо приложения - https://yadi.sk/d/8UUvl0k0wm_2rg

# 6.0.0

Большое обновление библиотеки изнутри. Внешнее API оставлено максимально без изменений, насколько это возможно. Цель обновления - поддержка проигрывания daast и запуска этого же плеера на iOS/swift.
Основное отличие - работа с daast. Для начала нужно установить daastUrl на xml, через функцию setDaastUrl. Затем в момент начала проигрывания у указанной рекламной компании будет запрошена вставка. Если она есть, то в момент, когда она начинает играть вызывается событие делегата onDaastStart. При получении этого события, нужно в интерфейсе отобразить картинку. По нажатию на эту картинку, нужно сообщить плееру, что было нажатие через функцию daastClicked. Когда проигрывание daast завершается вызывается событие делегата onDaastEnd. Если в процессе обработки daast есть какая-то ошибка, то будет вызвано событие onDaastError.

## 5.0.2

Событие onEnd - вызывается когда поток завершается. За ним следуют вызовы onStop или onStalled, в зависимости от того в каком restarted режиме работает плеер.
Функции:

*  playMasterStream - очищает старые потоки и в автоматическом режиме запускает проигрывание hls мастер потока.
*  playUrl - очищает старые потоки и запускает проигрывание выбранного url.
*  playAssetFile - очищает старые потоки, извлекает его из ресурсов, а затем проигрывает.

## 5.0.1

*  setNetPrebuf - процент от NetBuffer который должен быть заполнен перед началом проигрывания
*  setNetPrebufWait - эксперементально ждать или нет буферизации. Пока что рекомендуется не использовать совсем.

# 5.0.0

Переработанная версия библиотеки с использованием С++ Основные изменения, на которые нужно обратить внимание:

*  Архитектура приложения и работа внутри сервиса. Как я заметил в приложениях не верно используется медиа сессия и сервис. Это важный момент для бесперебойной работы, т.к. android завершает все неиспользуемые потоки. Да, плеер работает в native потоке и не будет завершен, т.к. Java не умеет управлять памятью native части. Но это не всегда так, и иногда система выгружает всё целиком с принудительным завершением даже native потоков. В случае приложения ЕП есть проблема с передачей метаданных в сессию, т.к. обложка не отображается на экране блокировки. Подробнее можно изучить в примере, документации или в примере Startrek библиотеки.
*  Возможность плеера самостоятельно перезапускаться в случае прерывания .setRestarted(true);
*  Отсутствие проигрывания с будильником и миксирования двух потоков в один. Требуется либо сделать логику в делегате плеера, для обработки будильника. Либо создавать два экземпляра плеера.
*  Синхронность работы функций плеера (кроме addMasterStream)
*  Осталось таким же: Асинхронность событий плеера для STPlayerDelegate. Код внутри делегата может быть вызван как на текущем потоке, так и на native потоке плеера в момент обнаружения события.

## STPlayerDelegate

Внутренний интерфейс, для получения событий из плеера. События вызываются сразу в момент их срабатывания, и выполняются на native потоке плеера. Чтобы перейти в java поток, нужно сделать синхронизацию. Крайне не желательно выполнять долгие функции внутри событий, т.к. это блокирует очередь обработки остальных функций плеера. (По аналогии с интерфейсом - все тяжелые операции нужно выносить из событий делегата в другой поток, чтобы не блокировать выполнение на длительный срок.)

*  onPlay - события означающее фактическое начало проигрывания звука.
*  onPause - срабатывает после установки плеера на паузу. Отличается от события onStop тем, что в дальнейшем плеер может быть запущен снова с места остановки.
*  onStop - полная остановка плеера
*  onStalled - событие срабатывает в момент непредвиденной остановки плеера. Чаще всего проиходит в момент разрыва интернет соединения, на плохих соединениях в момент буфферизации. Если плеер используется с restartedMode, то он будет запущен автоматически после восстановления соединения. Может срабатывать при ожидания http ответа для daast xml и m3u8 master playlist .
*  onMeta - получены метаданные в момент проигрывания. На данный момент работает только для icecast потоков. Метаданные из id3 hls потока поддерживаются экспериментально, и будут доработаны в дальнейшем.
*  onError - внутренняя ошибка плеера или нарушение логики (например попытка запустить плеер на пустом/неправильном потоке) В момент такой ошибки плеер полностью останавливается и сбрасывается в пустое состояние остановки)
*  onDebug - отладочное сообщение плеера, требуется для получения сообщений из native потока плеера.
*  onDaastStart - начало воспроизведения daast. Требуется в интерфейсе отобразить картинку imageUrl, и по её нажатию перейти по clickUrl. Помимо перехода, нужно сообщий плееру о событие нажатия через функцию daastClicked, это требуется для отправки статистики по рекламной компании. Событие onDaastStart срабатывает в момент, когда плеер начинает играть daast вставку.
*  onDaastEnd - завершение воспроизведения daast.
*  onDaastError - ошибка обработки daast.
*  onHlsMasterDone - обработка master hls playlist успешно завершена.
*  onHlsMasterError - обработка master hls playlist прошла с ошибкой.

## STPlayer

Основной класс плеера для проигрывания.

*  Настройка потоков для проигрывания осуществляется до запуска проигрывания.
*  Возможность установить несколько icecast потоков с разным качеством, и плеер будет их автоматически переключать.
*  Экспериментальная настройка позиции проигрывания (для конечных интернет потоков и локальных файлов) Позволяет перематывать поток. В случае перемотки дальше зоны буферизации плеер пытается осуществить перемотку, но для интернет соединений это не всегда возможно. В этом случае перемотка осуществляется не точно, а с погрешностью.
*  Настройка громкости с fade эффектом затухания.
*  Возможность создавать несколько экземпляров плеера в одном java потоке.
*  Настройка userId, referer и agent для отправки в статистику.
*  Настройка параметров работы сетевой части плеера.
*  Функция restartedMode, для попыток автоматического соединения в случае прерывания потока.
*  Алгоритм выбора качества потока основывающийся на скорости соединения.
*  Поддержка daast вставок.
*  Обработка masterStream внутри плеера.
*  Возможность настроить проигрывание будильника перед основным потоком.

Перед началом проигрывания требуется настроить плеер, с использованием функций:

*  setDelegate - для установки обработчика событий.
*  setRestarted - установка режима автоматического перезапуска в случае разрыва (в момент разрыва отправляется событие onStalled, после начала воспроизведения onPlay)
*  setUserId - установка уникального идентификатора пользователя. Может быть рекламным идентификатором, идентификатором firebase, или любым другим точно определяющим текущее устройство.
*  setAgent - user agent для http запросов. Позволяет построить отчет в статистике для конкретного приложения.
*  setNetBuffer - размер буфера в миллисекундах. Рекомендуемое подобранное значение - 25000.
*  setNetPrebuf - количество буфера (в процентах) которое должно быть загружено, для того чтобы проигрывание началось. По умолчанию - 75%
*  setNetPrebufWait - запускать проигрывание сразу в состояние stalled, или ждать завершения загрузки prebuffer. По умолчанию - false (отключено, значит проигрывание начнётся сразу и перейдёт в состояние stalled до завершения загрузки prebuffer)
*  setNetReadTimeout - максимальное время ожидания получения данных от сервера. Значение по умолчанию 0 - timeout отключен, ожидание максимально долгое пока сокет не закроется системой.
*  setNetTimeout - максимальное время ожидания ответа от сервера. Значение по умолчанию 5000мс.
*  addMasterStream - добавить все потоки из master плейлиста. Очищавет текущий список потоков внутри плеера, и заполняет его данными из m3u8 hls master playlist. Данные о качестве потоков так же считываются из master потока. По окончанию обработки master плейлисты на delegate объекте вызываются события onHlsMasterDone, или onHlsMasterError
*  addStream - добавить поток. quality - скорость в bit/sec
*  removeStream - удалить поток с заданной скоростью
*  cleanStreams - удалить все потоки.
*  setPlayingQuality - установить качество для проигрывания (по умолчанию -1 - автоматический алгоритм выбора качества основывающий на текущей скорости соединения. В этом случае проигрывание начинается с максимальной скоростью, а затем снижается в случае падения скорости соединения или разрывов)
*  setPrerollUrl - установить поток, который будет проигран в первую очередь. До daast и основного потока. Обычно используется для функции будильника.
*  setDaastUrl - установить ссылку на daast рекламную компанию.

Предварительная настройка плеера:

```
        mPlayback = new STPlayer(this);
        mPlayback.setDelegate(new MediaPlayerListener());
        mPlayback.setNetBuffer(25000);
        mPlayback.setAgent("Android Startrek Player Radio Service Application");
        mPlayback.setRestarted(true);
        mPlayback.setReferer("Android Startrek Player"); // utm mark
        mPlaybakc.playMasterStream("https://hls-01-dorognoe.emgsound.ru/15/playlist.m3u8");
```

Управление проигрыванием, осуществляется функциями:

*  play, pause, stop - управление проигрыванием.
*  setPosition - экспериментальная возможность изменения позиции проигрывания. Работает только на файлах с конечной длительностью (не для радио потоков).
*  setVolume - установка громкости. level - 0..1 - стандартная громкость, 1...N - программное усиление громкости. timeSec - время в секундах для плавного изменения громкости (по умолчанию 0 - изменять сразу скачком)
*  playMasterStream - запустить проигрывание master playlist. Эквиваленто последовательности вызовов: addMasterStream, play
*  playUrl - запустить проигрывание из указанной ссылки. Эквивалентно последовательности вызовов: cleanStreams, addStream, play

# Startrek Radio example app

## Android

Приложение-пример основанное на примере android https://github.com/googlesamples/android-MediaBrowserService с использованием радио Startrek плеера. Архитектура согласно с документацией https://developer.android.com/guide/topics/media-apps/media-apps-overview Используется MediaSession для управления проигрыванием.
Плеер находится внутри foreground сервиса с уведомлением и живёт полностью отдельно от Activity в своём потоке. Это позволяет не завершаться проигрыванию в фоне и при экономии электропитания. Всё управление проигрыванием и сервисом осуществляется через MediaSession. Для реализации полноценного приложения требуется, разместить обработку метаданных скачивание обложек (и в случае переключения станций информацию о них) внутри сервиса. Обработка этих данных на основном потоке интерфейса может привести к зависаниям и проблемам, т.к. сервис продолжает работу в случае когда Activity выгружено из памяти.

## iOS

Приложение-пример с мниимальным интерфейсом на swift. В отличие от android нет необходимости создавать отдельный от интерфейса сервис. Плеер создаётся внутри самого приложения и управляется как обычный Objective-C/Swift класс. Для того, чтобы плеер правильно работал с системой достаточно: Настроить AVAudioSession и MPRemoteCommandCenter. Обновлять информацию о текущем состоянии проигрывания MPNowPlayingInfoCenter Для правильной работы библиотеки её нужно подключить в секцию Embeded Binaries проекта, отключить Bitcode и настроить Swift-Bridge-Header (если используется swift)
